北韓180名軍人感染武漢肺炎病死

「北韓不是『不嚴重』，而是你『不知道』」

北韓到底有沒有爆發武漢肺炎，從來是個謎，華文媒體也鮮有報道他們的疫情實況。

但根據零散及有限的內部消息，例如DailyNK報道截至2月25日為止，北韓境內各地死亡人數及因發燒、咳嗽等疑似症被隔離的病患如下：

平壤：死亡7名，隔離16名
平安北道新義州：死亡8名，隔離32名
平安北道龍川：死亡4名，隔離12名
羅先：死亡2名，隔離15名
黃海南道海州：死亡2名，隔離7名

共計死亡23名，隔離82名

另外，引述截至3月1日的北韓報道，平安南道及江原道分別有2,420、1,500多名「醫學觀察對象」，平安北道則有3,000多名。換言之，僅平安道、江原道等地已公布者已近7,000之多，其他地方更是未知之數。

以上「醫學觀察對象」均不准出門，但據悉並無精密檢查或妥善照顧。同時，為避免首都平壤疫病擴散，政府下令將確診及疑似隔離等病患轉移至別處。

DailyNK在3月9日引述消息跟進報道，今年1-2月，已有約180名北韓軍人因感染武漢肺炎病故，而約有3,700名軍人現正被隔離，據悉他們分別駐守北平壤、慈江道、兩江道及北咸鏡道的中朝邊界或附近。

然而據北韓副公衛部長Kim Hyung Hun在2月27日向黨媒《朝鮮新報》稱，國內並無任何感染個案。一如2003年SARS、2014年伊波拉病毒，2015年MERS，北韓政府同樣無對外公布實際疫情。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

至於更多關於北韓境內如何應對疫情的實況，可參考如下：

DailyNK: Sources: Almost 200 soldiers have died from COVID-19

DailyNK: Explaining reports of COVID-19 infections deep inside N. Korea

DailyNK: 朝鮮秘密匯總新冠肺炎患者……「疑似症患者死亡23例」

DailyNK: 「醫學觀察對象都被隔離不能出門」

DailyNK: 「朝鮮為首腦部的安全把平壤的新冠肺炎疑似患者移動到地方」

38North: Pandemics and Preparation the North Korean Way

Rimjingang: N. Korea Notifies Chinese Border Authorities that it Will Shoot "Hostile" Citizens and Smugglers "Without Warning"

Rimjingang: “Those who will die, will die”: Poverty a Greater Concern than Coronavirus as Regime’s Warnings are Met with Public Indifference

標靶藥

金仔應該處決哂佢地

北韓咁撚早封都爆

佢封但未必有做好隔離
可能槍決條友有毒射死佢執屍條友冇做好保護就咁做左隱性

同匪區啲走私通道點封得曬

唔係話有個人中咗仲去公眾浴場沖涼
之後俾金仔槍決

執屍 處理條屍 保護做得唔好就會拿野

仲要隔離?

幾時惹埋個戇鳩政府

[好撚重要] 手足比黑警圍住屌老母刑事恐嚇段片要譯做英文RT比全界世知阿

我已經譯左做英文 跪求有手足幫手上字幕
推比全世界知道阿

最應該中招嘅係金仔

當佢2%死亡率咁計
啫係至少9000人染病

老實
有少少北韓大紀元既味道...